\message{ !name(snt_th1_prez.tex)}\documentclass[french, aspectratio=169, xcolor={table}, %handout
]{beamer}
\input{preambule_prez_lua}
\title[Thème 1]{Thème 1 : informatique embarquée et objets connectés}
\subtitle{\themeSNT}
\date{}
% -------------------------------------------------------------------------------
\tcbuselibrary{minted}
%
% Graphe
\tikzset{dossier/.style={fill=blue!20, rounded corners}}
\tikzset{fichier/.style={fill=yellow!20, ellipse}}
\tikzset{fichierImportant/.style={fill=yellow!30, ellipse}}
\tikzset{dossierImportant/.style={font=\bfseries, color=white, fill=blue!40!black}}
\usetikzlibrary{graphs,graphdrawing}
\usegdlibrary{trees}
%
% -------------------------------------------------------------------------------
%
\begin{document}

\message{ !name(snt_th1_prez.tex) !offset(62) }
  \frametitle{Principe d’utilisation}
  \begin{center}
    \textbf{Activité 1.} Découverte de la micro:bit \pause
  \end{center}
  \begin{itemize}[<+->]
    \item broches (« pin ») : entrée ou sortie.
    \item entrée : reçoit une information (tension électrique)
    \item sortie : délivre une tension électrique
  \end{itemize}
\end{frame}
%
\begin{frame}
  \frametitle{Structure générale d’un script pour micro:bit}
  \begin{itemize}
    \item initialisation : instruction exécutée une seule fois. \pause
    \begin{dinglist}{217}
      \item importation bibliothèques
      \item déclaration de variables 
      \item état des broches au début
    \end{dinglist}\pause
    \item Boucle infinie\pause
    \begin{dinglist}{217}
      \item système embarqué autonome
      \item structure conditionnelle
      \item ordinateur plus nécessaire
    \end{dinglist}\pause
    \item importancte de la documentation
  \end{itemize}
\end{frame}
%
\begin{frame}[fragile]
  \frametitle{Structure générale d’un sript pour microbit}
  \begin{python}
    ####### Initialisation #######
    
    from microbit import *
    # Choix des pins
    pinV = pin3
    pinR = pin2
    ...
    #--------------------------------------
    ####### Boucle infinie #######
    
    while True:
        if pinBouton.read_digital() == 1:
       ...
  \end{python}
\end{frame}
% -------------------------------------------------------------------------------
\section{Objets connectés et sécurité}
\begin{frame}
  \frametitle{Objets connectés et sécurité}
    \begin{center}
    \textbf{Activité 2.} Shi-fu-mi! \pause
  \end{center}
  \begin{itemize}[<+->]
    \item objet connecté peut réaliser des tâches invisibles.
    \item accès au code source = confiance.
    \item problème des mises à jour : source de faille
  \end{itemize}
\end{frame}
% -------------------------------------------------------------------------------
\section{IHM}
\begin{frame}
  \frametitle{IHM}
  
  \begin{itemize}[<+->]
    \item permet l’interaction humain / machine.
    \item humain peut commander la machine
    \item machine peut renvoyer des infos
    \item Exembles: écran tactile, clavier / souris \dots
  \end{itemize}
\end{frame}

\message{ !name(snt_th1_prez.tex) !offset(59) }

\end{document}